%&preamble_scrartcl_german
% Created 2023-05-20 Sa 15:32
% Intended LaTeX compiler: xelatex
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage[spelling=new, babelshorthands=true]{german}
\newfontfamily{\greekfont}{CMU Serif}[Ligatures=TeX] % weil Latin Modern mit den Diakritika nicht klar kommt
\newfontfamily{\greekfontsf}{CMU Sans Serif}[Ligatures=TeX]

\usepackage{amssymb}
\usepackage[math-style=upright]{unicode-math} % Mathe-Font gerade
\setmathfont{latinmodern-math.otf}
\setmathfont[range=\turnediota]{Times New Roman} % für Jota-Operator (nicht in Latin Modern Roman)
\usepackage{amsmath}

\setmainfont{lmroman10-regular.otf}[
Numbers={Lining},
Ligatures = TeX,
BoldFont = {lmroman10-bold.otf},
ItalicFont =  {lmroman10-italic.otf},
SmallCapsFont = {lmromancaps10-regular.otf},
SlantedFont = {lmsans10-oblique.otf}]

\frenchspacing
\usepackage{fontawesome}
\usepackage[backend=biber,uniquelist=false, style=apa, natbib=true, backref=true]{biblatex}

\renewcommand*{\bibsetup}{
\interlinepenalty=10000\relax % Standard  is 5000
\widowpenalty=10000\relax
\clubpenalty=10000\relax
\raggedbottom
\frenchspacing
\biburlsetup}

% Neuer Befehl \citeauthorfull mit hyperref
  \DeclareCiteCommand{\citeauthorfull}
{\boolfalse{citetracker}%
 \boolfalse{pagetracker}%
 \DeclareNameAlias{labelname}{first-last}%
 \usebibmacro{prenote}}
{\ifciteindex
   {\indexnames{labelname}}
   {}%
 \printnames{labelname}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

% Neuer Befehl \pagecite mit hyperref %
\DeclareCiteCommand{\pagecite}
  {\printfield{prenote}%
   \setunit*{\printdelim{prenotedelim}}}
  {\nocite{\thefield{entrykey}}}
  {}
  {\printtext[bibhyperref]{\printfield{postnote}}}

% citealias mit hyperref %

\DeclareCiteCommand{\citetalias}
{\usebibmacro{prenote}}
{\usebibmacro{citeindex}%
\printtext[bibhyperref]{\@citealias{\thefield{entrykey}}}}%
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

% citepalias mit hyperref %

\DeclareCiteCommand{\citepalias}[\mkbibparens]
{\usebibmacro{prenote}}
{\usebibmacro{citeindex}%
\printtext[bibhyperref]{\@citealias{\thefield{entrykey}}}}%
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}
\makeatother

% Titel mit hyperref %

\DeclareCiteCommand{\citetitle}
{\boolfalse{citetracker}%
\boolfalse{pagetracker}%
\usebibmacro{prenote}}
{\ifciteindex
{\indexfield{indextitle}}
{}%
\printtext[bibhyperref]{\printfield[citetitle]{labeltitle}}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

% Author mit hyperref %
\DeclareCiteCommand{\citeauthor}
{\boolfalse{citetracker}%
\boolfalse{pagetracker}%
\usebibmacro{prenote}}
{\ifciteindex
{\indexnames{labelname}}
{}%
\printtext[bibhyperref]{\printnames{labelname}}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

% Farben %
\hypersetup{
hidelinks,  % Hyperlinks sind weder umrahmt noch farbig
colorlinks,
linkcolor={pantone7462},
anchorcolor={white},
citecolor={lightseagreen},
filecolor={white},
menucolor={white},
runcolor={white},
urlcolor={cyan}
}
\date{}
\title{}
\begin{document}

\begin{center}
\setbox1=\hbox{Sterne}
\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{\dimexpr\wd1/2}|>{\centering\arraybackslash}p{\dimexpr\wd1/2}|c|c|c|r|}
\hline
 $\star$ &         & 1 & \(p\) & -- & \(Hyp\) \\ \hline
         & $\star$ & 3 & \(r\) & -- & \(Hyp\) \\ \hline
         & $\star$ & 2 & \(p \lor s\) & 3 & \(I\lor\) \\ \hline
 $\star$ & $\star$ & 3 & \(p \land (p \lor s)\) & 1,2 & \(I\land\) \\ \hline

\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\setbox1=\hbox{Sterne}
\begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{\dimexpr\wd1/3}|>{\centering\arraybackslash}p{\dimexpr\wd1/3}|>{\centering\arraybackslash}p{\dimexpr\wd1/3}|c|c|c|r|}
\hline
$\star$ &         &         & 1 & \(p \to q\) & -- & Hyp \\ \hline
        & $\star$ &         & 2 & \(q \to \lnot p\) & -- & Hyp \\ \hline
        &         & $\star$ & 6 & \(p\) & -- & Hyp \\ \hline
$\star$ &         & $\star$ & 4 & \(q\) & 1,3 & \(E\kern-1ex\to\) \\ \hline
$\star$ & $\star$ & $\star$ & 5 & \(\lnot p\) & 2,4 & \(E\kern-1ex\to\) \\ \hline
$\star$ & $\star$ & $\star$ & 6 & \(\bot\) & 3,5 & \(E\lnot\) \\ \hline
$\star$ & $\star$ &         & 7 & \(\lnot p\) & 3,6 & \(I\lnot\) \\ \hline
        &         &         & 8 & \((p \to q) \land (q \to \lnot p) \to \lnot p\) & 1,2,7 & \(I\kern-1ex\to^+\) \\ \hline

\end{tabular}
\end{center}
\end{document}